[城內人]我們都太懂得計算

[長文]
前排屋企人係清邁買咗個單位，
咁啱我呢個禮拜放假，就過咗去幾日佈置下

我地識得當地一個泰國人，
(我地之前去旅行識得嘅民宿老闆)
我去之前同佢講咗聲，話到時可能有問題問佢
(例如邊度買傢私，set up WiFi 乜乜77)

到咗當地第二日佢就揸車黎搵我
話帶我去買野 (去咗間類似宜家傢私咁嘅野)
之後又幫我call人黎整WiFi
Call人黎整隔蚊網 (我自己完全無留意到要整)
仲叫埋佢工人黎幫我打掃衛生

果幾日佢每日朝早10點都車我出去買野，
之後下晝就去忙自己嘅事
一開始我覺得係佢幫我搵人應該從中會同人拆賬
所以佢叫我買咩整咩我都靜靜雞上網/問人個價錢抵唔抵

但最後發覺佢車我去買野，幫我搬埋上屋，樓下保安都有幫手，跟住佢俾tips條友，呢啲佢完全唔會有錢收。同埋佢幫我call人整果d野全部都俾我問番黎嘅價錢平

突然覺得自己好羞家，以小人之心 度君子之腹。生活係呢個城市裡面，發現自己咩都要以利益最大化，做每一件都要計算抵唔抵。唔好話要係香港搵一個人浪費咁多時間去幫你，就連平時簡簡單單約食個飯香港人都會計算值唔值得去(有無女溝/會唔會得到關係) 香港人對每一件事都好懂得計算利益回報，唔係著眼眼前利益都埋伏追求長遠利益

每件事我地都計算到盡，但卻是那麼的空洞

唉，
屌

唔想咁不如做多點義工、返下教會啦

教會不了，無信仰

唔離開香港，
我覺得自己停唔到要計算要搵錢嘅節奏

依家做到令自己開心嘅野就係對身邊嘅人好
屋企人，女朋友，老死
對住佢地，我先做到不計算付出

好同意。。
有時自己都想簡簡單單做人，信人，幫身邊既陌生人。
但香港真係一地都係騙子
係地鐵扮冇錢搭車
係地鐵站出面扮冇錢開飯
係中環又有鬼佬扮唔夠旅費
久而久之就人同人之間就越黎越疏離

遍地黃金就係咁，有好有唔好
所以我比較鍾意去啲偏遠嘅東南亞地區
人仲未俾金錢物質荼毒，會比較純樸簡單

冇錯，做保險嘅小學同學見到即刻你sell保險，唔同佢買就變返hi bye fd，係香港真係冇咩人係真心

但好多人都好想真心
每日內心都係矛盾掙扎
但最後都係屈於現實